[香港人壓力大]路上有隻鞋

是咁的
今日行完年宵 諗住食碟乾炒牛河 再返屋企之際
我見到路邊有一隻孤獨既鞋 果隻鞋呼喚緊我
我不禁攞上手 果一刻 就好似搭通左天地線
好多零碎既影像係我腦海中浮現
哎呀 你條仆街啊
屌你 將我踢到咁撚遠
呢d說話不斷纏繞住我
係啦 呢d全部都係隻鞋既哭訴
我就好似見到佢既過去咁
咪住 呢隻......呢隻咪係個阿伯隻鞋
咪係果個飛象過河不守禮既廢老囉
哇 果時睇到佢個post 真係笑到gapgap聲
腎都甩點睇
我明明記得隻鞋係白色架
呢個時候 有一把柔弱既聲音徘徊係我耳邊
你有所不知啦 呢幾十日 我受盡風吹雨打 日曬雨淋
試過被十幾架車轆過 又被d流浪狗lam均全身

有一日 我遇著個好心人 正當我以為佢係我既救贖 會帶我脫離苦海 佢只係默默係我身上留下一個耐克既標誌
雖然呢個舉動帶唔出d咩大道理 但係我都好感恩佢令我升價十倍
經過增值既我 再次充滿信心咁踏上尋親之旅
聽到呢到 我就知道呢個懵佬並未成功搵返佢既另一半
是A 也是0 是A0 也是單身
呢種痛 我明
所以我決定令呢隻鞋出pool 我要幫你搵返主人！！！
從此我踏上左踢鞋馬拉松
一開始隻鞋都唔係好同意我係咁踢佢 不過無計啦
呢個係最快既方法
於是我日踢夜踢
最後我變撚埋球王美斯
少年 你太天真啦 個結局又點會係咁

一年踢住365日 一日24小時 一小時60分鐘 一分鐘60秒
我踢足31536000秒 只希望隻鞋早日返歸 結果我體力不支 瓜左
當我醒返既時候 眼前只有一片白光
一個朦朧既身影浮現係我眼前
係主 自問自己唔係一個耶撚 但係呢刻既我 心情好滾動 最少我知道我唔係落左地獄
我見到主手上攞住一隻金色既鞋
呢隻鞋係咪你架
我搖搖頭
跟住 佢又攞左隻銀色既鞋
呢隻鞋係咪你架
屌你 你條撚樣問完未啊 d鞋又金又銀 屌你咪又係H&M d垃圾野
我敢寫包單 世上最好睇既鞋 莫過於我踢開果隻
你以為呢個時候 主會將隻鞋還返俾我？
咪傻啦 佢已經著左我隻鞋啦
果時我真係火遮眼 情急之下我除左佢隻鞋
隻鞋 就好似天神既禮物咁再次跌入凡間
耐克2.0 暗黑別注觸目版就此係人間大賣
再次投胎既我 決定日日著白鞋 日日搭巴士 再日日係巴士到除鞋攞靈感
潮鞋設計師chris wong仲唔係我
《《完》》